香港保險vs英國醫療

有冇呢方面巴打可以討論下

以我所知香港的保險係包全球，夠唔夠cover 呢

但自願醫保，如果移左民，又會變左點呢

除非你買最貴嗰隻醫療plan 否則有機會claim唔足
危疾就冇影響

保費跟你居住地有關 你依家買緊既保費係以你係香港為原居地而定
如果長居外地多過180日/一年，就會當你非常居香港加地域保費

我建議買真international (Aetna, April, Bupa Global, NowHealth)嗰種而唔係香港既環球保障

你個牌呃返嚟㗎？屌
VHIS都全球保障啦，返去睇清楚啲terms先上嚟留tg搵食

香港醫療單主要分三種

1. 基本醫療
(例如基本VHIS，每項目sub-limit，有得on top買額外醫療保障SMM)
呢種單大部份全球保障，但plan design依香港收費為參考，去到外國有機會唔夠用

2. Local 半High-End
呢種單多數無項目限額，lump sum 幾百萬到幾千萬限額
但半High-End意思就係只保特定地區同指定房級
(例如只限亞洲+半私家房)
只有緊急情況先可以係域外使用(甚至唔得)，可能索償方面有調整

3. Local High-End
都係無項目限額，去到私家房級別同環球保障(或美國除外)

但前提係，保費會因居住地不同而改變，移民一定要通知保險公司。

自願醫保會點

算唔算係香港身份先買得

無左個身份會唔會無左張單

CEO plan? 做AIA啊？ 你淨係識一張Product所以大部份淨係包亞洲？唔係啊話

就拎AIA啲VHIS嚟計

VHIS Standard
「保障地域範圍
除本第六部分第3(1)節的精神科治療外，本條款及保障內所有保障均全球適用。」

VHIS Flexi
「保障地域範圍
除本第六部分第3(1)節的精神科治療外，本條款及保障內所有保障均全球適用。」

VHIS 尊尚
「保障地域範圍
除本第六部分第3(1)節的精神科治療外，本條款及保障必須受本條款及保障賠償限制批註所列明的地域範圍限制所規限。」

「地域範圍限制
任何於亞洲以外接受的非急症治療，其應付賠償將受標準計劃保障表的賠償限額所規限，」

你個人角度覺得唔包全球，咁就代表張單唔Operative?
海外唔夠Cover同唔Cover係完全唔同既嘢，concept錯到咁

Ching 係咪唔知咩叫 NHS
洗鬼保險?

知呀巴打

但好似話都係要等好耐

所以想睇下點

收皮啦轉行啦你

我都係nhs, 無買任何保險
基本上你有啲咩事, 佢都會醫
等幾耐呢個真係唔知, 但係你唔好expect 係香港排公立果種速度
佢地啲醫療系統都幾先進下

平時你會有一個 GP (general practioner)
你身體有啲咩比較 non-urgent 嘅問題
都會去搵GP 先
佢會再refer 你去俾專科
撞車果啲就999 emergency room 見

當然, 平時果啲傷風感冒就唔撚好去醫院診所啦
paracetamol / ibuprofen
屋企休息兩日就算

錢果方面就... 無記錯好多野都免費
不過有個 friend 去見專科 (derma, 塊面暗瘡太多)
好似開左啲藥定點, 唔係太記得
都要俾~100£

n 年前試過皮膚有少少太乾燥
個gp 開左樽lotion (藥用)
諗住去到boots 要俾錢, 點知佢睇完prescription, 去後面拎左樽野俾我就打發左我走

另外仲有樣野叫做 EHIC card
都係nhs 出俾你 (自己reg)
假設你歐洲 (EU/EEA/CH) 旅行出左事
呢張卡可以俾你用當地嘅 healthcare 設施
(應該都係 for free 但係你自己做research 啦)
前提係你要有ILR / BC

上網睇要排好撚耐

所以先諗香港份保險包唔包

反正保險俾左錢，有咩事都有可能會返香港醫

咁咪睇下係外國用唔用得著

危疾就無咩影響
因為中左受保既病就會賠
但如果你話住院就睇清楚啦～
除非你買d全球性都包既住院，但都要睇清楚包咩同埋全球係指咩，有d講就全球，但有Exclude地方

Bro，EHIC card 唔睇nationality
Resident 就有
過咗年就bye